\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
\hypersetup{pdftitle={Une voiture pleine de modernités — Correction}}
%
%Document
\title{Une voiture \\ pleine de modernités}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
%
\begin{questionmulti}
\begin{subquestion}
\onslide<2->{La source de l’énergie est }\only<2>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<3->{le Soleil, }\only<3>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<4->{\\grâce au transfert d’énergie }\only<4>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<5->{\\de rayonnement.}\onslide<1->{\app \ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{Cette énergie est apportée }\only<2>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<3->{au panneau photovoltaïque.}\onslide<1->{\ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{Le panneau solaire transforme l’énergie de rayonnement en énergie }\only<2>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<3->{électrique, }\onslide<2->{\\et de l’énergie }\only<2-3>{…\hspace*{-1.5ex}}\onslide<4->{thermique }\onslide<2->{est perdue…\\}\onslide<1->{\ana \ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{L’énergie électrique est apportée }\only<2>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<3->{à l’électrolyseur.}\onslide<1->{\ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\onslide<2->{L’électrolyseur transforme l’énergie électrique en énergie }\only<2>{…\hspace*{-4ex}}\onslide<3->{chimique, }\onslide<2->{\\et de l’énergie }\only<2-3>{…\hspace*{-1.5ex}}\onslide<4->{thermique }\onslide<2->{est perdue…\\}\onslide<1->{\ana \ana}
\end{subquestion}
%
\begin{subquestion}
\begin{tikzpicture}[every text node part/.style={align=center},scale=0.6, every node/.style={scale=0.5}]
	\path (0,0) node[inner sep=10pt,draw, ultra thick](S){\only<1>{\color{white}}Soleil}
		(6,0) node[circle,draw,ultra thick,text width= 35mm](F){\only<1-3>{\color{white}}Panneau\\photovoltaïque}
		(12,0) node[circle,draw,ultra thick,text width= 35mm](C){\only<1-6>{\color{white}}Électrolyseur};
	\draw[->, ultra thick] (S) -- node[midway, above]{\only<1-2>{\color{white}}Énergie de\\\only<1-2>{\color{white}}rayonnement} (F);
	\draw[->, ultra thick] (F) -- node[midway, above]{\only<1-4>{\color{white}}Énergie\\\only<1-4>{\color{white}}électrique} (C);
	\draw[->, ultra thick] (F) -- node[sloped, midway, above]{\only<1-5>{\color{white}}Énergie\\\only<1-5>{\color{white}}thermique} (10,-4);
	\draw[->, ultra thick] (C) -- node[midway, above]{\only<1-7>{\color{white}}Énergie\\\only<1-7>{\color{white}}chimique} (16,0);
	\draw[->, ultra thick] (C) -- node[sloped, midway, above]{\only<1-8>{\color{white}}Énergie\\\only<1-8>{\color{white}}thermique} (16,-4);
\end{tikzpicture}
 \onslide<1-9>{\réa \réa \réa}
\end{subquestion}
\end{questionmulti}
%
\begin{question}
\begin{equation*}
\onslide<2->{P_{\acute{e}lec} = }\onslide<3->{\frac{E_{\acute{e}lec}}{t_{\acute{e}lec}}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{\left\{
\begin{aligned}
E_{\acute{e}lec} &= \onslide<5->{600} \onslide<6->{\;\unit{J}} \\
t_{\acute{e}lec} &= \onslide<7->{300} \onslide<8->{\;\unit{s}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<9->{P_{\acute{e}lec} = }\onslide<10->{\frac{600}{300}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<11->{P_{\acute{e}lec} = }\onslide<12->{2,00} \onslide<13->{\;\unit{W}} \onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<14->{La puissance est bien de quelques watts, tout va bien !}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\begin{question}
\begin{equation*}
\onslide<2->{P_{chim} = }\onslide<3->{\frac{E_{chim}}{t_{chim}}}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{\left\{
\begin{aligned}
E_{chim} &= \onslide<5->{6} \onslide<6->{\;\unit{daJ}} \onslide<7->{=} \onslide<8->{60 \;\unit{J}}\\
t_{chim} &= \onslide<9->{1} \onslide<10->{\;\unit{min}} \onslide<11->{=} \onslide<12->{60 \;\unit{s}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<13->{P_{chim} = }\onslide<14->{\frac{60}{60}} \onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<15->{P_{chim} = }\onslide<16->{1,0} \onslide<17->{\;\unit{W}} \onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<18->{La puissance est bien de quelques watts !}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Comparons les deux puissances :}\onslide<1->{\app}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
P_{\acute{e}lec} = \onslide<4->{2,00} \onslide<5->{\;\unit{W}} \\
P_{chim} = \onslide<6->{1,0} \onslide<7->{\;\unit{W}}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<8->{P_{\acute{e}lec} \onslide<9->{>} P_{chim}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\onslide<10->{La puissance de production d’énergie chimique est bien inférieure à celle de la production d’énergie électrique… }\onslide<11->{Cela s’explique par les pertes d’énergie thermique ! }\onslide<12->{L’électrolyseur n’est pas très efficace…}\onslide<1->{\com \val}
\end{question}
%
\end{document}

